因為自殺事件而禁止某啲言論，後果不堪設想

首先想貼一段管理員公告嘅節錄出黎

近日有會員以「學術研究」為題討論自殺方式及至發生是次悲劇，令我們不得不思考有可改善之處？經過連日內部檢討後，決定將採取以下措施：
1. 在審核用戶舉報有關自殺的討論後，於有關主題內將顯示提醒，勸勉會員小心言論
2. 如發現會員發表鼓吹或煽動他人自殺等惡意言論，將會立刻刪除回覆及視乎情況作出懲處

第一點，單純係提醒，冇問題
最大嘅問題在於第二點

睇哂上文下理
無疑管理員認為自殺係悲劇
咁我地可以將實行第二點措施背後嘅理念歸納為
—— 「因為言論帶煽動性，導致悲劇發生，所以要禁止相關言論」

而如果將以上嘅理念係往後廣泛應用
後果會變得不堪設想

依套理念最大嘅問題在於兩個關鍵字 —— 煽動性同悲劇

1. 煽動性
點為指煽動性？
直接叫人去死或者大家都覺得係煽動
提及自殺嘅方法算唔算煽動？
作關於自殺嘅學術討論，請存在主義講虛無主義又算唔算煽動？
可見，煽動嘅定義其實非常模糊

2. 悲劇
當今次嘅事件係悲劇啦
咁係咪所有形式嘅自殺都係悲劇
咁一個人以生取義又算唔算悲劇？
如果自殺算係悲劇，咁遊行完有人受傷有人死又算唔算悲劇？

係定義咁模糊嘅情況下
應用上述嘅理念
又會有咩不堪設想嘅後果呢？
大家可以睇下以下例子

假如有人係連登提倡：「我地要以絕食至死嘅方式做政治抗爭！」
咁樣口號式嘅提倡，我諗大多數人都會認為係煽動
而絕食至死都可以話係自殺嘅一種方式
咁依番言論理應係連登被禁

「因為言論帶煽動性，導致悲劇發生，所以要禁止相關言論」
好多方面嘅言論都會因為咁嘅理念嘅應用而被禁止
以上只係其中一例，你地絕對可以諗到更多
連登最可貴一直在於言論自由
而咁嘅理念，正正係對言論自由嘅威脅

連仔錢已袋, 理撚得你

你叫個專家黎就咁睇一句網上嘅句子好都難判定到一個人內心世界係點啦

人講野會有高低聲線身體語言同微表情

你對住部電話就可以分析到回覆者or開po者嘅內心世界

需要約束嘅唔係言論而係對心智嘅要求

好難實行
用年齡黎劃分又唔太適合
好多老野幾十歲人心智都同小學生差唔多

咁係咪咩都可以講就最切合你要求先？講真 有咩可以講 有咩唔可以講 你講既野會令人產生咩思想 你講句說話之前其實都應該要考慮到 例如今次事件咁 事主學術討論咁討論氦氣自殺可唔可行 其實已經好明顯了解到人地係有自殺念頭 如果再加以討論其可行性 會唔會加大左事主有自殺念頭既可能性先？有d野係有灰色地帶 唔係咁容易就定義同判斷到 如果人人都顧別人感受去講野 或者想令對方產生正面想法 就應該係講野之前思考下 有言論自由唔代表你咩都可以亂講 除非你想佢死

巴打識讀心？

兒登仔自私程度同d 廢老得揮
我想講咩就講咩，話知你死
叫我唔好講咁毒？ dllm 網絡自由就係比你害死， 係咪想為網絡23條鋪路？

23!!!

自由都要自律來平衡， 連登仔就係乜都拎到最盡， 講野有咁毒得咁毒，不停試底線，同d 大陸人有得揮

講返氦氣嗰個post，有邊個comment係煽動性

屌禁錯制就咁覆左
回應返到底係咪咩都可以講
講返自殺言論嘅問題
其實只要係相關言論下面加啲提醒字句都已經足夠
冇必要主動禁止個啲言論
當然有啲言論可能會違反法律，但連登冇必要先做自我審查

你都可以用你嘅言論自由屌返個啲人

我地隻連大大除左數錢就咩都唔理

網上班23條打手已經成功製造輿論
香港賤民喜迎網絡封鎖時代

絶食既目的係要政府妥協同make noise，身體唔協都會有人救你，未必會死

自殺既目的真係求死，而且要快，又要冇人救到你

根本兩個不同行為，你假設admin on9到唔識分，真係當人傻仔咩

咁咪加拒晒成個社會既距離， 人同人之間既不信任。 遲早變成大陸咁..
其他人咁抗拒連登好多都係因為d 言論， 好幾次都上報， 攪到成壇野人見人憎， 比d 自由你地都唔識珍惜，係要連仔做野先得， 比d 小朋友做壞晒

係唔係因為餓死唔make sense 所以就唔可以當佢有自殺念頭

自殺既目的真係求死

自殺都有好多隻因爲生無可戀

因為想引起注意你又點知人地係邊隻

而且要快，又要冇人救到你

咁割脈同燒炭又算好快咩？

如果真係違反法律要查既時候,連登要拎用戶資料出黎,係咪又要俾大家屌出賣用戶資料?

你唔好去死

仲有扣你帽子，道德撚偽善撚，全港咁多人受難你唔去幫晒佢地？

就好似香港傀儡政府一樣
用反恐為由打擊港獨

自殺亦唔單純係為求死
大把人透過自殺表達自己理念
絕食可以係自殺嘅其中一種方式
香港可能香港人要返工而唔常見
但近近地嘅台灣同日本就已經一大堆為政治理念自殺嘅例子
咁邊啲形式嘅自殺討論要禁止？邊啲又容許？
等Admin定奪？你咁信任佢？

討論氦氣自殺可唔可行 其實已經好明顯了解到人地係有自殺念頭

你係po入邊見到邊一字可以睇到佢有自殺嘅念頭

唔係咁容易就定義同判斷到

你依句係唔係同你上邊果句有衝突

難得你地會為無道德無善而自豪， 大屌其他有d 同理心既人偽善道德撚

連登仔表示我上得來令你賺到錢就係老細，一方面要絕對自由，出左事就理得連巴死

就算一個月前就有氦氣POST
根本就DEL唔到任何一個COMMENT

結果其實一樣

所以而家提呢個措施出黎唔知為乜

講錯
應該係話就算氦氣POST前已經有呢個措施

即係連登管理員要先於法律做好把關工作，見有有啲言論有違反法律嘅嫌疑就禁左佢先？
你當管理員係啲用戶嘅家長？哦我為你好咋所以禁你言
用戶自己要為自己嘅言論負責

你有冇見過人係屋企自殺會揀家人就返既時間
又或者拖時間拖到有人返？
又或者call記者睇自己自殺？

餓死起碼用幾日，燒炭花你幾多時間

冇人鐘意比人禁言De留言
你禁止佢講野唔係仲拉遠左彼此嘅距離咩？
佢唔係仲更加唔信你咩？
如果你想拉近人與人之間嘅距離
可取嘅方法係屌醒佢又或者教化佢
而唔係禁止人佢

其實涉及生死就已經係悲劇啦
呢個位無討論空間

用戶自己要為自己言論負責
咁係咪到時出賣會員資料你都話OK先?
分分鐘唔係一個半個喎,一查可以查一班人架,好似日日賣過X份報紙單野咁喎
管理員係管理個討論區,個討論區D討論有問題係咪唔應該處理?

咁出面個啲乜鳩以死相博post應該要刪哂

唔上新聞連主席唔會理
如果有日有member 睇完某ig 女仔的圖片而走去老強
以後都唔駛有J圖睇

以死相搏同自殺好似兩回事？

依家果個問題係我開po討論餓死自殺係唔係因為唔make sense 所以唔會理

咁你點假設到開po者嘅內心世界係唔係真係求死

咁假如真係有人餓死左係唔係又要入連登仔數

連登仔會屌醒到
佢地淨係想係現實既失敗用言論係呢到發洩晒出來。 一見到女=我屌/雞/評頭品足。
同隻猩猩無分別。 其他連登仔見到會更討厭佢地， 但外人來講佢地又某程度上係連登仔講既野， 又令其他人更討厭連登。
其他連登仔一方面又唔想放棄呢個壇， 一方面又唔想比d 言論影衰， 咁可以點？

好似香港比d 大陸人污染， 佢地一面自私自利攞到盡， 一面講唔鐘意咪走囉。
你又真係吹佢地唔漲， 先攪到成個社會咁多衝突

如果連登管理員盡最大努力保護會員資料
就算最後逼不得已將部份會員資料提供比法庭/警犬
道義上唔能夠屌鳩管理員
的確，個討論區係佢嘅，佢鐘意點玩都得
佢鐘意今日就賣佢比共產黨都得tim
但正如我上面講，連登最可貴嘅野係言論自由
單憑自己嘅判斷就禁止部份言論有違法嫌疑嘅言論
咁唔係將破壞緊自己嘅討論區最可貴嘅野咩？

首先要討論既，係點解去到呢個時候連登仔終於要俾人管
就係連登仔經常用「自由」個名網絡欺凌、散播極端思想
最後而家就真係有人因為連登價值觀入晒血
搞到搞出人命
自由係基於互信同自律
既然連登兩樣都無
咁咪俾人收緊d自由囉
以前都有巴打叫d癲狗小心言行
貪好玩唔聽而家咪自食奇果囉

你話涉及生死就悲劇
用條命去抗爭喎，用死黎爭取喎
仲唔夠悲劇？

網上唔係一個比人發洩嘅平台咩

從來連登又好高登又好不嬲都係一個屬於少眾嘅平台

係唔知幾時無啦啦上連登會好似好威咁周圍同人講

好似你會唔會周圍周人講我有上香討

從來高登連登係唔會理世俗人嘅眼光

因為根本唔會比人知自己有上

我補充多少少
以死相博: you fight for something
自殺: 完結生命 / 尋死
尋死本身就錯

最後而家就真係有人因為連登價值觀入晒血
搞到搞出人命

你要搞清楚連登到依家目前為止重未搞出過一條人命

散播極端思想 可唔可以解釋下咩叫極端思想

係唔係全部非主流嘅思想都計入去極端思想

一百個人有一百個意見

咁你點介定邊啲叫極端思想

係我心中極端思想只有ISIS

不如ban埋堆5毛先

兩者冇衝突個喎
好多人用自殺嘅方式Fight for something
咁又點計？

當一個月前已經開始管
咁ADMIN見到個氦氣POST會做乜先

入面會唔會有人俾人BAN先?

如果唔會既話 結果咪又係一樣死三件

咁你管黎做乜? 係咪錯左方向呢

部分連登仔一方面為呢到係反共基地自豪， 什至同唔少社運人士有連系， 另一方面又比某d人攪臭個朵，令親政府人有位入， 更唔被社會接受， 但你又吹d 兒登唔漲

自殺fight for what

點解冇Fight for something
近近地嘅台灣就有個鄭南榕為保衝言論自由自焚

attention

西藏有幾多藏人自焚 就係想引起世人對西藏被中共迫害嘅注意

每日都咁多人自殺， 你可以咁肯定連登無為其中一個推波助瀾？

以前已經有個馬鞍山絲打賣野賣到差d 跳啦， 最後好似報埋警。

“捨生取義”靚啲

Sor冇proofread

呢d咪fight for something
唔係just for尋死

想要解脫又算唔算Fight for something?
同自殺有高低之分？
高級啲嘅自殺討論就可以容許，低級啲嘅自殺討論就要禁止？
我因為病痛自殺就低級啲？
佢因為理想抱負，幫人爭取自由而自殺就高尚啲？

比個advance
唔使sor 受唔起

咁即係你要放棄佢地將佢地隔離？

根本唔係高低問題
因為個人原因尋死叫自私

告得嘅就要bam㗎啦
犯法喎
邊到你走去定義

咁咪自私
你唔自私？
我唔自私？

冇必要未比人告就先做自我審查

告左未?
個氦氣POST入面邊個犯法?

戇柒柒咁你就真係唔死都冇用

連仔玩撚曬啦，你吹佢漲？
一副高官嘴臉，冇撚腦，推行白痴政策，唔係解決問題
真係屌佢老母臭閪

鼓勵自殺根本就係錯
人憑咩用自己嘅命運決定自己嘅生死？
點解因為你自己己身嘅問題就可以去做一d影響世界嘅事？
你覺得自殺無問題？
其實你因爲自己自殺會令更多人仿效
咁樣影響咗世界幾多人又理唔理解到？
自由還自由
傷害到人嘅呢到唔叫自由

唔好唔記得連登其實係紅底嘅事實

言論自由的確要限制，不過係靠發言者自己嘅自律去限制，而唔係靠admin去做

你哋想將自己嘅責任推卸比admin,以為咁樣就唔關你事？

先唔講人有冇權決定自己生死
一個人自殺，會令其他人都仿效，所以就會傷害到其他人？
你嘅推論未免太牽強扯得太遠
你當其他人三歲小朋友？

一個人因為生活得唔開心
結果走去自殺
下一個人去到好唔開心結果因爲風氣
喔？係喎原來有自殺呢條路揀
Wtf

唔開心有病就睇醫生
唔係走去死

隔離個post 我開既，講緊就係你依樣野，當然上面有幾條友講既都扑中，不過我自己個post入面可以隨時見到主流child登仔個腦諗緊乜

而家有咩責任卸左比admin?

未輪到佢出聲佢自己走出黎唔知博乜

提埋D所謂解決方法 原來套返落今次件事都唔會有幫助
(見：)

ADMIN係咪真係想幫手就心照喇

俾人屌到化而家係到扮清泉
下一代真係玩撚完, 多得你班仆街

自殺post留言死咗未

連仔點分辨係真心問
定係激脹法叫人去死

屌到化？dllm看得自己那麼高 岩既野d人會自己判斷，我只需要拋個波黎就自然可以令你地自己係入面做籠𥚃雞，我唔撚繼續留言啦，依到人地地頭，唔引戰啦

道德撚話做好自己就唔怕規範
類似說話真係似曾相識

所以做好自己就變左係個錯誤？
人應有既修養幾時會變左係錯誤？
大是大非之前自己分得清冇問題，但連日常都咁扭曲？

講緊煽動性 唔一定話煽動人去死

又將現實同網絡混為一談，心智唔成熟就上返fb香討啦
遲d屌人老母都唔得架，班小學雞會當真，心靈受創啊

鄉土化

唔好再濫用言論自由啦
言論自由都有規限
Admin 做野某程度係保護緊會員同成個forum

你好on9，現實社會同網絡係依個年代已經密不可分啦仆街仔

正正你依d諗法先令香港既網絡 科技發展水平比一個又一個國家領先咋，on99

唔難判, 睇下係唔係紅底

唔得架
呢到啲人只講權利,唔講義務架

咁樣如果呼籲民眾去用暴力方式示威洗唔洗又禁同去del post

咁係唔係應該由老師去教導細路而唔係一班三唔識七嘅網民呢

玩自我審查會提升科技發展水平 屌你老母鳩噏唔駛本

如果你上網話要搞滴滴尼或時代廣場，睇下有無警察拉你？

你個仆街，依個年代人人都可以係網上面貫輸到資訊比人，正因為學校 父母廢所以我地既造成既影響提升緊呀傻屌，你有個好隱䀲既公民責任係背後呀Dllm

唔好講到連登仔有咩好寶貴既言論啦
最多咪以死相搏

濫用定義係咩先？
言論自由有咩規限？
連登如果討論觸犯法例嘅嘢，早就摺埋拉人。無觸犯法例但唔俾討論？
保護會員？唔交IP 唔留log 就真係保護會員嘞

五毛係咁出嚟主導討論 都知大L鑊

你會唔會將一個人嘅影響力睇得太高，亦都將自殺嘅人嘅心理睇得太簡單
一個人會自殺，會唔會單純係人地自殺，所以自己都要自殺埋一份？你估依家搶演唱會飛？人搶你又搶？
自殺背後嘅主因，一定唔會係所謂嘅風氣

如果因為一個人自殺會影響埋其他人自殺
而批評自殺依個行為
咁嘅論調好似有啲搞笑

俾你講錯野 同 俾你講錯野犯法
呢兩個concepts 有幾難明

咁係唔係應該限制細路上網呀戇鳩

細路接觸到成個網上世界係唔係重危險呀

佢地唔鍾意依到就會上香討baby condom架啦

佢會選擇自己鍾意嘅價值觀架啦

你重要去限制人地想法 又唔見你去屌鳩港人港地教壞細路

仆街戇鳩仔

律師梁永鏗指出，自殺不是刑事罪行，但自殺協定則屬犯法。根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》第33B條「協同自殺的刑事法律責任」，任何人協助、教唆、慫使或促使他人自殺或企圖自殺，即屬干犯可循公訴程序審訊的罪行，一經定罪，最高可被判監14年。

咁係咪叫犯法？

你係唔係法官

犯法與否係唔係應該由法庭決定而唔係連狗呢

食屎啦傻屌 ， 明知冇可能限制仲好意思講，限制左之後人類既水平就全面下降啦含屎怪 既然冇可能限制，你係咪有一個機會為你身邊既人去行多步呀on9牛奶仔

咁唔等同管理員應該私下審查有違法嫌疑嘅言論

任何人協助、教唆、慫使或促使他人自殺或企圖自殺

討論會有咁嘅效果?

法院認為，答辯人在鼓勵及促進討論區會員發布訊息方面扮演著一個積極的角色。答辯人設計討論區、制定會員發布訊息的規則、在討論區提供查閱各個討論的途徑以及僱用管理員監察討論，因此顯然有參與發布訊息，所以從一開始就是發布人。 「首要／主要發布人」或「附屬發布人」 在判斷答辯人是首要／主要發布人還是附屬發布人時，法院需考慮：(i) 答辯人是否知道或可輕易知道發布內容（知情準則），及 (ii) 答辯人現實上是否能夠控制該等內容的發布，即擁有編輯控制權，有阻止該等內容發布的能力和機會（控制準則）。 法院考慮到該討論區的使用量非常高（任何時刻均有約3萬名使用者在線，高峰時間每小時有超過5,000則訊息張貼），認為答辯人難以知道訊息內容，而且現實上在多對多（many-to-many）的情況下，原告人並沒有阻止訊息散播的能力或機會。因此，答辯人在法律上只被視為附屬發布人。 以「不知情散播」為免責辯護 若要以「不知情散播」為免責辯護，答辯人須證明他們並不知道、而且即使在合理謹慎的情況下（reasonable care），也不會知道所發布的訊息含有誹謗性內容。合理謹慎的標準會因情況而異，例如根據過往經驗，是否某些討論區會員發布或某些討論內容涉及誹謗訊息的機會特別高。此外，答辯人須證明他們在知道有關訊息後，已立即採取一切合理行動，在合理可行的情況下盡快刪除及阻止有關內容流通。 如上文所述，由於該討論區的使用量非常高，法院認為答辯人沒有實際的方法可在訊息發表前得知誹謗陳述或行使編輯控制權。此外，法院指出答辯人在知道誹謗訊息後，已於3.5小時內及立即將訊息刪除，答辯人的快捷反應顯示他們已採取一切合理行動，因此答辯人可以倚賴「不知情散播」為免責辯護。

樓上兩位睇下法院之前點講先啦

你要做既係限制唔適合既人接受資訊，而唔係限制其他人提供資訊
正如你應該限制小學雞睇av，而唔係封殺av
無可能限制到咪就係你垃撚圾囉
駁唔撚到就好心收皮摺埋啦，講乜撚野人類水平，你支持自我審查限制言論就真係拖低人類水平啦屌你老母

23條即將來臨 請小心

限制左之後人類既水平就全面下降啦

你都知呀河

幾驚你唔撚知呀

講道德講修養講大是大非冇問題
但唔等同其他人講啲係你眼中有違道德嘅野嘅時候
你就要要奪去佢嘅言論自由，禁止佢嘅發言
你可以屌醒佢，又或者以理服人，而唔係禁止佢

你用誹謗嘅案例同法律原則去講教唆自殺

姐係你唔撚可以用自己一套道德準備去套落所以人到

你平時都會屌鳩大陸人周街屙屎屙尿啦

佢地會覺得無問題架

咁係咪要真係上身
連登要放會員資料出去先?
到嗰陣就俾人屌唔保護會員資料啦喎

呢度由DAY1開始已經禁BAM圖
咁係咪封殺AV?
摺埋未?

[重開]Admin麻煩解釋以下問題

#55有admin喺一個鐘前嘅回應

admin話出公告係因為有會員開自殺群組
啫係admin用「關於近日倫常慘案」做標題出公告
係陷厹於不義

法院所訂既法律原則，就係討論區負責人已經係發佈人。

答辯人須證明他們在知道有關訊息後，已立即採取一切合理行動，在合理可行的情況下盡快刪除及阻止有關內容流通。

教唆自殺亦係犯法行為

如果討論區唔刪post, 即係負責人亦要負上發佈既責任

啲人又要言論自由，又要無法律責任，又要連仔保護

一個人自殺唔會影響其他人
但係當眾多人一齊討論
有咩可以自殺嘅方法
點樣自殺唔痛 呢d野就會影響到
因為易咗access
加上傳媒會將一個人自殺嘅case報導
有條友自殺死咗無人知就話
煽情嘅報章又何來唔會帶動到風氣？

依到好多IT巴打都有討論點樣將資料搬去外國唔洗比港共政府拎資料

同埋依家警犬拎左料啦咩

依家咁快自我閹割同CCTVB有咩分別

你調轉左，呢個正正就係限制唔適合既人睇，而唔係唔俾人提供
連仔禁唔到小學雞上連登，只可以禁貼bam圖
但你可以貼link，圖片模式亦可以show到出黎
而家玩自我審查就係收窄言論自由，乜野犯規乜野無犯完全係admin主觀角度，任佢噏
你摺埋未？

自己咀巴已打,你有本事,亦可以試下以任何其他方式講呢D野,
仲有,係咪BAM圖亦從來冇任何明文規定,一向都只係共識露點露械就BAM,
好似之前D WADE單CP咁,佢都只係貼LINK出黎咋,成個人都俾人BAN埋啦
你收收皮先啦,

你轉移話題去連仔身上?

唔理你 就唔會出公告啦 logic failed
你話上連登既人係咩質素

上面仲講左兩個重點
Reasonable care同不知情散播
「教唆」「煽動」難以界定
管理員大可以以不知情散播黎令自己免責

以D-WADE CP單野做例
你係咪要有佢個POST晌度
直到警方做野,入埋罪,先去DEL?

「大可以」
用得幾多次，要打幾耐官司

言論一向無絕對自由，成個世界都係咁
性騷擾、教唆犯罪、煽動暴力

cp係明顯犯罪
而家氦氣post邊句係覺得有告既機會?

學呢度有人講句
乜你係法官咩?

[重開]Admin麻煩解釋以下問題

#55

我唔知你點解兩樣野嚴重程度唔同都搵埋黎講咁叻仔
admin就咁睇囉

Admin當然有選擇權
當然佢可以選擇乜鳩野都好，睇落似有機會違法都De左先去盡量減少自己嘅麻煩
但咁樣咪會破壞左成個討論區嘅言論自由
係咪好事黎呢？對admin黎講會係，但對連登仔黎講就肯定唔係

咪撚偷換我個比喻啦，Av=Cp?
所謂鼓吹自殺個標準完全係admin主觀角度，乜野算係鼓吹
好似白馬果個post咁扮學術討論，下面d人留言又算唔算鼓吹，完全係admin話事
你呢件5毛偷換概念就叻，繼續吹

佢講嘅野Valid個喎，係咪true同sound就唔知啦

所以呢
乜厹俾人BAM左咩?

過往，曾有會員於本討論區開設有關宣傳相約自殺Telegram群組的主題，該主題因違反相關使用條款而被刪除，該會員重犯時繼而被禁言警告，及後該會員仍持續相關行為，更變本加厲於多個主題內宣傳相關群組，故該會員帳號終被永久封鎖。
而家你咪睇到點罰有乜分別囉,叻仔

連登仔是要管的

又屈毛
幾時有明文規定點先係BAM圖呀?
我只係證明貼LINK都可以中招咋喎
係咪次次要等到警察做野先DEL呀?

大把嘢如果真係禁、早就禁咗
創拍、反共
無一個討論區無限制，任何限制都一定係保障緊營運者，營運者唔一定全力執法
你唔信營運者你可以去第二度自己開forum
然後你一想impliment 限制又會無人信你

dllm 想講嘢無限制根本唔現實
用言論自由都打唔到，因為全世界都有一定限制
用ambiguity/對連仔不信任都無用，因為你班友限本邊個都唔信

去8chan Reddit 外國forum可能有得諗
但你要連仔做呢樣個樣就難啦

係given fact之下, 連登出左公告關注熱門話題

點樣唔係logic failed呀

律師梁永鏗指出，自殺不是刑事罪行，但自殺協定則屬犯法。根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》第33B條「協同自殺的刑事法律責任」，任何人協助、教唆、慫使或促使他人自殺或企圖自殺，即屬干犯可循公訴程序審訊的罪行，一經定罪，最高可被判監14年。

我諗淨係呢點都夠講.

先唔好理而家呢單野有無人教唆. 如果警察以查案原因, 要攞晒個度個post 所有人IP, username 咁講. 咁責任有事係一定post 個個人. lihkg 同事亦可以俾人告無係合理時間內處理"有問題" 既post. 有無問題唔係你同我定義, 係個官講.

即係話, 呢度選擇乜撚都唔理, 有d 小學雞假膠亂post d 過左"法官定義有問題" 既post. 出事就全部人ip, username 去晒警察到.

定係話係呢d 咁撚踩界又有機會犯法既post, 先stop 左佢.

你地自己揀. 記住"有問題" 既post 個定義係個官話, 唔係你話. 只要一日你攞住香港身份証, 不論你喜歡與否, 你係會跟據香港個官話你有無罪. giving 往績而家d 官亂勾咁判都得, 你會揀前者完全唔理post 咩, 定後者有限度刪post, 你自己講點揀.

呢個世界係無言論自由又可以完全免責.

首先依家你要搞清楚，理係指理啲咩

簡單直接咁講如果話討論安樂死啱唔啱，應唔應該合法得唔得先?

咁梁政天琦坐聯，要唔要禁本土 既討論？

連admin係不理世事 就唔會出到個公告, 唔出公告你地唔會驚言論自由受威脅, 咁就唔會出到你地呢個post

無

but比連狗個聲明屈到有咁

以言入罪

垃圾連狗肯ban撚晒啲五毛再講啦

死亡有人信係投胎
有人信係重刷
有人信係永生

個境界高過反政府

所以我先話你要搞清楚
「理」嘅對面係「言論自由」喎

真人既兒童色情就有個標準係度
而家點先算鼓吹自殺就係admin話事，即係無標準

其實屈原都係自殺, 點解大家咁開心放假

煽動暴動都告得

其實依家已經有啲限制
正如Bam圖要bam就係Admin防止自己上身
不過bam圖同「煽動」唔同
Bam圖你同我都一定知咩係bam圖
但煽動就好難界定

嘅對象

佢地唔識自律， 又唔想比人要佢自律。

所以佢地只係一班唔識自律又唔想自律既小朋友， 以為係網絡無人知佢係邊個就大晒